{"acervos": 0, "acervos digitais": 1, "acessibilidade": 2, "acessibilidade digital": 3, "acesso": 4, "acesso a dados": 5, "acesso aberto": 6, "acesso livre": 7, "acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o": 8, "administra\u00e7\u00e3o": 9, "administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica": 10, "agricultura familiar": 11, "altmetria": 12, "ambiente informacional digital": 13, "ambientes empresariais": 14, "am\u00e9rica latina": 15, "an\u00e1lise bibliom\u00e9trica": 16, "an\u00e1lise de assunto": 17, "an\u00e1lise de cita\u00e7\u00e3o": 18, "an\u00e1lise de cita\u00e7\u00f5es": 19, "an\u00e1lise de conte\u00fado": 20, "an\u00e1lise de dados": 21, "an\u00e1lise de dom\u00ednio": 22, "an\u00e1lise de redes sociais": 23, "an\u00e1lise do discurso": 24, "an\u00e1lise document\u00e1ria": 25, "aprendizagem": 26, "aprendizagem organizacional": 27, "apropria\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 28, "arquitetura": 29, "arquitetura da informa\u00e7\u00e3o": 30, "arquitetura da informa\u00e7\u00e3o pervasiva": 31, "arquivista": 32, "arquivo": 33, "arquivo fotogr\u00e1fico": 34, "arquivo pessoal": 35, "arquivologia": 36, "arquivos": 37, "arquivos pessoais": 38, "arquivos p\u00fablicos": 39, "arquiv\u00edstica": 40, "arranjos produtivos locais": 41, "arte": 42, "arte digital": 43, "arte rupestre": 44, "artes decorativas": 45, "artes digitais": 46, "atua\u00e7\u00e3o profissional": 47, "automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas": 48, "avalia\u00e7\u00e3o": 49, "a\u00e7\u00e3o cultural": 50, "a\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o": 51, "banco de dados": 52, "base de dados": 53, "bases de dados": 54, "bibliografia": 55, "bibliometria": 56, "bibliometrics": 57, "biblioteca": 58, "biblioteca comunit\u00e1ria": 59, "biblioteca digital": 60, "biblioteca escolar": 61, "biblioteca nacional": 62, "biblioteca p\u00fablica": 63, "biblioteca universit\u00e1ria": 64, "biblioteca virtual": 65, "bibliotecas": 66, "bibliotecas digitais": 67, "bibliotecas escolares": 68, "bibliotecas p\u00fablicas": 69, "bibliotecas universit\u00e1rias": 70, "biblioteconomia": 71, "biblioteconomia e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o": 72, "bibliotec\u00e1rio": 73, "bibliotec\u00e1rio escolar": 74, "bibliotec\u00e1rios": 75, "biblioterapia": 76, "big data": 77, "blog": 78, "blogs": 79, "brapci": 80, "brasil": 81, "busca de informa\u00e7\u00e3o": 82, "campo cient\u00edfico": 83, "cataloga\u00e7\u00e3o": 84, "cataloga\u00e7\u00e3o automatizada": 85, "cataloga\u00e7\u00e3o de assunto": 86, "cataloga\u00e7\u00e3o descritiva": 87, "cataloga\u00e7\u00e3o e tecnologias": 88, "categoriza\u00e7\u00e3o": 89, "cibercultura": 90, "ciberespa\u00e7o": 91, "ciclo de vida dos dados": 92, "cidadania": 93, "cidade": 94, "cienciometria": 95, "cientometria": 96, "cinema": 97, "ci\u00eancia": 98, "ci\u00eancia aberta": 99, "ci\u00eancia brasileira": 100, "ci\u00eancia de dados": 101, "ci\u00eancia e tecnologia": 102, "ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o": 103, "ci\u00eancias da comunica\u00e7\u00e3o": 104, "classifica\u00e7\u00e3o": 105, "coautoria": 106, "colabora\u00e7\u00e3o": 107, "colabora\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 108, "compartilhamento da informa\u00e7\u00e3o": 109, "compartilhamento do conhecimento": 110, "competence-based management": 111, "competitive intelligence": 112, "competitividade": 113, "competitividade empresarial": 114, "compet\u00eancia cr\u00edtica em informa\u00e7\u00e3o": 115, "compet\u00eancia em informa\u00e7\u00e3o": 116, "compet\u00eancia informacional": 117, "compet\u00eancias em informa\u00e7\u00e3o": 118, "comportamento informacional": 119, "comunica\u00e7\u00e3o": 120, "comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 121, "comunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 122, "comunidades virtuais": 123, "com\u00e9rcio eletr\u00f4nico": 124, "conhecimento": 125, "conhecimento cient\u00edfico": 126, "coordena\u00e7\u00e3o de ensino e pesquisa do ibict": 127, "cora coralina": 128, "covid-19": 129, "cultura": 130, "cultura brasileira": 131, "cultura digital": 132, "cultura informacional": 133, "cultura material": 134, "cultura organizacional": 135, "cultura popular": 136, "curadoria digital": 137, "curr\u00edculo": 138, "dados": 139, "dados abertos": 140, "dados cient\u00edficos": 141, "dados de pesquisa": 142, "democracia": 143, "democratiza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o": 144, "descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica": 145, "desenvolvimento comunidades": 146, "desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es": 147, "desenvolvimento sustent\u00e1vel": 148, "design": 149, "design da informa\u00e7\u00e3o": 150, "design thinking": 151, "desinforma\u00e7\u00e3o": 152, "digitaliza\u00e7\u00e3o": 153, "diplom\u00e1tica": 154, "direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o": 155, "direito \u00e0 cultura": 156, "direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o": 157, "direitos autorais": 158, "direitos humanos": 159, "discurso": 160, "dispositivos m\u00f3veis": 161, "dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 162, "ditadura militar": 163, "divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 164, "documenta\u00e7\u00e3o": 165, "documento": 166, "documento digital": 167, "documento fotogr\u00e1fico": 168, "documentos de arquivo": 169, "documentos digitais": 170, "dspace": 171, "dublin core": 172, "e-learning": 173, "e-science": 174, "economia pol\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o": 175, "economia pol\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o e da cultura": 176, "economia pol\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o, cultura e inform": 177, "educa\u00e7\u00e3o": 178, "educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia": 179, "educa\u00e7\u00e3o ambiental": 180, "educa\u00e7\u00e3o superior": 181, "empreendedorismo": 182, "enancib": 183, "encontrabilidade da informa\u00e7\u00e3o": 184, "ensino": 185, "ensino a dist\u00e2ncia": 186, "ensino de biblioteconomia": 187, "ensino de gradua\u00e7\u00e3o": 188, "ensino fundamental": 189, "ensino superior": 190, "ensino-aprendizagem": 191, "epcc": 192, "epistemologia": 193, "epistemologia da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o": 194, "era digital": 195, "estrat\u00e9gia": 196, "estudo de usu\u00e1rio": 197, "estudo de usu\u00e1rios": 198, "estudos culturais": 199, "estudos de usu\u00e1rios": 200, "estudos m\u00e9tricos": 201, "estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o": 202, "ex-votos": 203, "experi\u00eancia do usu\u00e1rio": 204, "extens\u00e3o universit\u00e1ria": 205, "eye tracking": 206, "facebook": 207, "fake news": 208, "filologia": 209, "filosofia": 210, "fluxos de informa\u00e7\u00e3o": 211, "fluxos informacionais": 212, "folkcomunica\u00e7\u00e3o": 213, "folksonomia": 214, "fontes de informa\u00e7\u00e3o": 215, "forma\u00e7ao de leitor": 216, "forma\u00e7\u00e3o de educadores": 217, "forma\u00e7\u00e3o de professores": 218, "forma\u00e7\u00e3o docente": 219, "forma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o profissional em informa\u00e7\u00e3o": 220, "forma\u00e7\u00e3o em ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o": 221, "forma\u00e7\u00e3o profissional": 222, "fotografia": 223, "frbr": 224, "gest\u00e3o": 225, "gest\u00e3o ambiental": 226, "gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento": 227, "gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o": 228, "gest\u00e3o da tecnologia de informa\u00e7\u00e3o": 229, "gest\u00e3o de dados de pesquisa": 230, "gest\u00e3o de documentos": 231, "gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o": 232, "gest\u00e3o de pessoas": 233, "gest\u00e3o do conhecimento": 234, "gest\u00e3o documental": 235, "gest\u00e3o por compet\u00eancias": 236, "globaliza\u00e7\u00e3o": 237, "governo eletr\u00f4nico": 238, "grupos de m\u00eddia": 239, "grupos de pesquisa": 240, "g\u00eanero": 241, "helice triplice, helice tripla, triple helix": 242, "hipertexto": 243, "historias em quadrinhos": 244, "historiografia": 245, "hist\u00f3ria": 246, "hist\u00f3ria da arte": 247, "hist\u00f3ria da ci\u00eancia": 248, "hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o": 249, "hist\u00f3ria das ci\u00eancias": 250, "hist\u00f3ria do brasil": 251, "hist\u00f3ria oral": 252, "hist\u00f3ria pol\u00edtica": 253, "humanidades digitais": 254, "ibict": 255, "identidade": 256, "identidade cultural": 257, "idosos": 258, "imagem": 259, "imprensa": 260, "inclus\u00e3o digital": 261, "inclus\u00e3o social": 262, "indexa\u00e7\u00e3o": 263, "indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica": 264, "indicadores": 265, "indicadores bibliom\u00e9tricos": 266, "indicadores cient\u00edficos": 267, "indicadores de ci\u00eancia e tecnologia": 268, "infoeduca\u00e7\u00e3o": 269, "information literacy": 270, "informa\u00e7\u00e3o ambiental": 271, "informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica": 272, "informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 273, "informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica": 274, "informa\u00e7\u00e3o e conhecimento": 275, "informa\u00e7\u00e3o e cultura": 276, "informa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o": 277, "informa\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria": 278, "informa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade": 279, "informa\u00e7\u00e3o e sociedade": 280, "informa\u00e7\u00e3o e tecnologia": 281, "informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade": 282, "informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica": 283, "informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica": 284, "informa\u00e7\u00e3o org\u00e2nica": 285, "informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica": 286, "informa\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial": 287, "inform\u00e1tica": 288, "innovation": 289, "inova\u00e7\u00e3o": 290, "inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica": 291, "instrumentos de pesquisa": 292, "intelig\u00eancia artificial": 293, "intelig\u00eancia competitiva": 294, "intelig\u00eancia empresarial": 295, "intelig\u00eancia organizacional": 296, "intera\u00e7\u00e3o humano-computador": 297, "interdisciplinaridade": 298, "internacionaliza\u00e7\u00e3o": 299, "internet": 300, "interoperabilidade": 301, "jogos digitais": 302, "jornalismo": 303, "knowledge organization": 304, "lei de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o": 305, "leitor": 306, "leitura": 307, "leitura document\u00e1ria": 308, "letramento informacional": 309, "linguagem": 310, "linguagem de indexa\u00e7\u00e3o": 311, "linguagem document\u00e1ria": 312, "linguagens document\u00e1rias": 313, "linked data": 314, "literatura": 315, "literatura brasileira": 316, "literatura de cordel": 317, "literatura infantil": 318, "livro": 319, "livro digital": 320, "livro eletr\u00f4nico": 321, "mapas conceituais": 322, "marketing": 323, "marketing digital": 324, "mecanismos de busca": 325, "media\u00e7\u00e3o": 326, "media\u00e7\u00e3o cultural": 327, "media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 328, "media\u00e7\u00e3o da leitura": 329, "media\u00e7\u00e3o de leitura": 330, "meio ambiente": 331, "mem\u00f3ria": 332, "mem\u00f3ria coletiva": 333, "mem\u00f3ria e identidade": 334, "mem\u00f3ria institucional": 335, "mem\u00f3ria organizacional": 336, "mem\u00f3ria social": 337, "mercado de trabalho": 338, "mercosul": 339, "metadados": 340, "metodologia": 341, "metodologia cient\u00edfica": 342, "minas gerais": 343, "modelagem conceitual": 344, "movimentos sociais": 345, "multim\u00eddia": 346, "museologia": 347, "museu": 348, "m\u00eddia": 349, "m\u00eddia brasileira": 350, "m\u00eddias sociais": 351, "m\u00fasica": 352, "necessidades de informa\u00e7\u00e3o": 353, "normaliza\u00e7\u00e3o": 354, "novas tecnologias": 355, "objetos de aprendizagem": 356, "ontologia": 357, "ontologias": 358, "open access": 359, "organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 360, "organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento": 361, "organiza\u00e7\u00e3o de arquivos": 362, "organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento": 363, "organiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 364, "organiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o do conhecimento": 365, "padr\u00f5es de metadados": 366, "palavras-chave": 367, "pandemia": 368, "paradigmas culturais hoje": 369, "patente": 370, "patentes": 371, "patrim\u00f4nio": 372, "patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico": 373, "patrim\u00f4nio cultural": 374, "patrim\u00f4nio digital": 375, "patrim\u00f4nio documental": 376, "paul otlet": 377, "perfil profissional": 378, "performance": 379, "peri\u00f3dico cient\u00edfico": 380, "peri\u00f3dicos": 381, "peri\u00f3dicos cient\u00edficos": 382, "peri\u00f3dicos eletr\u00f4nicos": 383, "pesquisa": 384, "pesquisa cient\u00edfica": 385, "pesquisa em ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o": 386, "pesquisa hist\u00f3rica": 387, "pierre bourdieu": 388, "planejamento estrat\u00e9gico": 389, "plataforma lattes": 390, "pol\u00edtica": 391, "pol\u00edtica cultural": 392, "pol\u00edtica de indexa\u00e7\u00e3o": 393, "pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o": 394, "pol\u00edtica p\u00fablica": 395, "pol\u00edticas culturais": 396, "pol\u00edticas de comunica\u00e7\u00e3o": 397, "pol\u00edticas de informa\u00e7\u00e3o": 398, "pol\u00edticas p\u00fablicas": 399, "preserva\u00e7\u00e3o": 400, "preserva\u00e7\u00e3o digital": 401, "privacidade": 402, "processamento de linguagem natural": 403, "processo de desenvolvimento de software": 404, "processo decis\u00f3rio": 405, "produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 406, "produ\u00e7\u00e3o do conhecimento": 407, "profissionais da informa\u00e7\u00e3o": 408, "profissional da informa\u00e7\u00e3o": 409, "programa\u00e7\u00e3o": 410, "prontu\u00e1rio do paciente": 411, "prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente": 412, "propriedade intelectual": 413, "prospec\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica": 414, "protocolo verbal": 415, "pr\u00e1ticas informacionais": 416, "publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica": 417, "publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas": 418, "p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o": 419, "p\u00f3s-verdade": 420, "qualidade": 421, "qualidade da informa\u00e7\u00e3o": 422, "rda": 423, "realidade virtual": 424, "recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 425, "rede social": 426, "redes de informa\u00e7\u00e3o": 427, "redes sociais": 428, "regime de informa\u00e7\u00e3o": 429, "rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas": 430, "religiosidade": 431, "religi\u00e3o": 432, "reposit\u00f3rio digital": 433, "reposit\u00f3rio institucional": 434, "reposit\u00f3rios": 435, "reposit\u00f3rios digitais": 436, "reposit\u00f3rios institucionais": 437, "representa\u00e7\u00e3o": 438, "representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o": 439, "representa\u00e7\u00e3o descritiva": 440, "representa\u00e7\u00e3o do conhecimento": 441, "representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica": 442, "representa\u00e7\u00f5es sociais": 443, "responsabilidade social": 444, "revista cient\u00edfica": 445, "revistas cient\u00edficas": 446, "revis\u00e3o de literatura": 447, "revis\u00e3o por pares": 448, "rio de janeiro": 449, "sa\u00fade": 450, "sa\u00fade p\u00fablica": 451, "science and technology indicators": 452, "seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o": 453, "semi\u00f3tica": 454, "sem\u00e2ntica": 455, "servi\u00e7o de refer\u00eancia": 456, "servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o": 457, "sistema de informa\u00e7\u00e3o": 458, "sistemas de informa\u00e7\u00e3o": 459, "sistemas de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento": 460, "sistemas de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es": 461, "sociedade civil": 462, "sociedade da informa\u00e7\u00e3o": 463, "sociedade do conhecimento": 464, "software livre": 465, "sustentabilidade": 466, "taxonomia": 467, "tecnologia": 468, "tecnologias": 469, "tecnologias digitais": 470, "telejornalismo, media\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o": 471, "terminologia": 472, "tesauro": 473, "tesauros": 474, "teses e disserta\u00e7\u00f5es": 475, "tipologia documental": 476, "tomada de decis\u00e3o": 477, "trabalho": 478, "transforma\u00e7\u00e3o digital": 479, "transpar\u00eancia p\u00fablica": 480, "tratamento tem\u00e1tico da informa\u00e7\u00e3o": 481, "turismo": 482, "twitter": 483, "unidades de informa\u00e7\u00e3o": 484, "universidade": 485, "usabilidade": 486, "uso da informa\u00e7\u00e3o": 487, "usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o": 488, "vocabul\u00e1rio controlado": 489, "web": 490, "web 20": 491, "web of science": 492, "web sem\u00e2ntica": 493, "webometria": 494, "\u00e9tica": 495}